辭健康大使 避談參選 陳凱欣撐23條 拒平反六四

2018年09月14日

辭健康大使 避談參選
陳凱欣撐23條 拒平反六四

陳凱欣擔任「健康大使」的大廈外牆廣告甚為搶眼（左圖），昨日已被拆除（右圖）。

【本報訊】盛傳獲建制派力捧為立法會九龍西補選代表的前政助陳凱欣，獲親共團體九龍社團聯會欽點做「健康大使」僅1個月就辭任，外界均視為陳正式宣佈參選作準備。

不過陳接受多家媒體訪問時仍避談參選，只大談支持《基本法》23條立法、再修改《議事規則》，又稱「冇特別爭取平反（六四）嘅傾向」。積極考慮代表民主派參選的「Plan B」工黨李卓人批評陳過橋抽板，難令人信服她出於真誠會堅持到底。

記者：呂浩然

自前食衞局長高永文宣佈不參與九西補選後，盛傳陳凱欣獲建制派支持接棒出選，而九龍社團聯會於上月12日更「冊封」陳做健康大使，隨即投放數以10萬元計資源在大廈外牆、小巴車身大賣廣告，九西多處亦有陳與建制派議員的聯名橫額，但過去一個多月，陳除了落區宣傳預防登革熱，及透過社交網站分享生活點滴外，未再見有大動作。

李卓人：用完即棄

九龍社團聯會昨於社交網發文，指陳凱欣12日以書面通知辭任健康大使，但會在九社聯物色到繼任人後才退任。本報亦發現估計租金達數十萬元的陳凱欣大廈外牆廣告，昨已拆除，但陳的健康大使橫額仍在九西隨處可見，外界均視為陳今次舉動無非為正式宣佈參選作準備。

多家媒體昨日也不約而同刊出陳的專訪。陳凱欣在訪問中始終沒明言會否參選，只堅稱沒有與中聯辦討論過選舉事宜。

陳在專訪中亦回應了一些具爭議的政治問題，譬如她表明支持就23條立法，「唔可以只係鍾意一國兩制，就唔鍾意23條，剔走23條唔做」，又指港獨、自決討論是浪費時間。回應再修改立法會《議規》時，又說若市民或建制派議員認為有需要可加以討論。

至於是否支持平反六四，她稱「冇特別爭取平反嘅傾向」。

陳亦回應任政助期間為記者「打尖睇急症」一事，表示自己曾為事件哭訴，並指不認識涉事記者，只是該記者的上司詢問她能否跟進記者在急症室等候一段時間都未獲處理。

李卓人透過社交網站揶揄陳凱欣的健康大使銜頭只是「用完即棄」，又斥責陳「連做個健康大使也不能貫徹始終，開頭仲話做大使好感動好有意義」，質疑陳這種過橋抽板的做法，「日後點樣說服市民出於真誠會堅持到底」。

上一則
上一則
卧底：佐敦之虎對我有好感

下一則
下一則
17建制派否決撤葵青區會授權票